林鄭施政報告被轟「下台」 兩度中斷改視像發表

2019年10月16日，特首林鄭月娥宣讀施政報告，議員將民間「五大訴求 缺一不可」口號投射到主席台，表達港人心聲。（宋碧龍／大紀元）

特首林鄭月娥今早（10月16日）在立法會宣讀任內第三份《施政報告》，兩度因民主派立法會議員抗議，中斷。最終立法會主席梁君彥宣佈休會，林鄭之後改以視像發表《施政報告》，為史上首次。

除了一早社民連等團體在立法會外抗議外，立法會內抗議也異常熱鬧。抗議的民主派議員們舉著各種抗議牌子，並高喊「五大訴求 缺一不可」。

立法會主席梁君彥在立法會內高喊「請各位議員，返回座位，保持安靜」，但是壓不住現場民主派議員們的抗議聲浪。議員將「五大訴求 缺一不可」的標語投射到林鄭宣讀施政報告的主席台，表示要讓世界知道香港人的心聲。

林鄭宣讀施政報告不得不中斷。梁君彥要求人民力量的陳志全及公民黨的陳淑莊離開議事廳。陳志全手持展板、高呼抗議警方暴力的口號，第一個離場；隨後陳淑莊高喊「五大訴求缺一不可」第二個離場。

十多分鐘後復會，梁君彥再次發出警告，林鄭月娥返回會議廳，嘗試宣讀施政報告不到一分鐘，再被民主派議員的抗議打斷，民主派議員林卓庭直接高喊林鄭下台。

2019年10月16日，民主派議員林卓庭在林鄭月娥施政報告會上高喊「林鄭下台」。（宋碧龍／大紀元）
現場民主派議員抗議力度越來越高，立法會主席梁君彥再高喊，請各位議員，返回座位，保持安靜。他還高喊「林卓庭…..你們不離開會議，會議沒法進行……」，他的聲音也很快被淹沒在民主派議員的抗議聲浪中。

議員將街頭市民抗議和遭到警方催淚彈鎮壓後的淒慘叫喊聲，在立法會上播放，會場大亂。

民主黨林卓廷和尹兆堅，及專業議政的邵家臻打算走到主席台被保安阻止，梁君彥命令他們離開。梁君彥指3人不願離開會議廳，會議無法進行，宣佈休會。林鄭離開立法會時還一度遭到民主派議員包圍抗議。

林鄭成為97香港主權移交後，第一位沒有在立法會宣讀完施政報告的香港特首。

2019年10月16日，特首林鄭月娥離開立法會時遭民主派議員包圍。（宋碧龍／大紀元）
民主派議員在會議廳外見記者時，直指林鄭是香港的罪魁禍首。民主派會議召集人陳淑莊表示，他們將「五大訴求缺一不可」直接投射到林鄭宣讀施政報告的主席台，讓世界知道香港人的心聲，並要求林鄭下台，強調她已經沒有資格再做香港特首。

2019年10月16日，立法會休會後，民主派議員隨即召開記者會，譴責特首林鄭月娥。（宋碧龍／大紀元）
林鄭月娥自從兩周前推出《禁蒙面法》後，香港各界受訪者普遍反映該法加劇了香港社會矛盾，給目前的緊張局勢火上加油。而民間記者會近日在11萬人中就《禁蒙面法》進行民意調查，結果顯示《禁蒙面法》不但無法嚇退或分化抗爭者，卻使香港人不分「和」（和理非）「勇」（勇武派），更團結一致，並激發港人更強烈的反抗意識。原先「香港加油」口號也演變成如今的「香港人反抗」。

民意調查顯示林鄭政府的支持率降至更低，從9月份的0.32降到10月份的0.16分，對警隊，94%受訪者直接給了零分。＃

又做第一

成班泛民受完黑警又受過白衣人 即刻連升幾級

冇問題吖，ISAS 發佈恐襲宣言 都係用視像！

鄺俊宇比人打搵到兇手未？
屌你老母，政府保護唔到人？

岑子杰又被人打了
今次打得好傷